[參考波蘭成功例子既最佳戰術] 完全剋制政府冷處理 - 罷買

罷買係一個可以長期執行, 長期比政府壓力, 比較容易說受和理非/中立加入既戰術

實行方面, 大家都知香港人係善忘, 話罷食吉野家, 第2日依然坐滿人, 所以我建議用一個令普通人更容易適應既方法 - 逢星期135罷買

唔係話乜都唔買, 日用始終需要, 但我地可以靠呢個慢慢養成既習慣, 同時呼籲大家同時慢慢習慣抵制紅底商戶, 只買良心店舖

135罷買都唔等於係唔買既野係2467買返, 呢個係一個習慣既養成, 135係一個養成習慣既methodology

1. 週期性罷買係相當可行既一個戰術, 因為更能夠令普通人適應

香港人係善忘既...之前抵制TVB/罷食吉野家, 過兩日D人就唔記得哂, 因為一次過叫人改變生活方式係好難既一件事

以素食者一開始戒肉為例, 叫一個肉食既人一開始盲完全戒肉好難, 戒2個星期就會放棄, 所以好多人成功戒肉既會係一開始只係一個星期揀2兩日食素, 之後慢慢增加 (最近好多朋友本身好憎素食撚既 都接受左一個星期2日食impossible meat/beyond meat 代替)

所以建議推廣一星期 3日罷買

2. 罷買影響力可以好大

如果香港有100萬人=1/8人口每星期少3日購物, = 1/8*3/7 = 少5%營業額

香港既特色係租貴, 做生意特別retails 個fixed costs 好大, 例如係一個旺角奶茶鋪, 可能營業額係30萬, 其中9萬(3成)係材料, 8萬係鋪租, 8萬係人力, 1萬燈油火蠟, 淨利=4萬, 如果一個月少3萬 都接近收皮

店舖收皮, 即係業主, 其他service providers (e.g. 建築, 供應鏈, etc.)都係受好大影響

有人話要罷就罷買樓先有效, 冇錯地產商係最大聲, 但唔太可行因為每日新樓都有10倍以上超額認購, 你要叫得到9成日響應先得, 同樣罷市, 佔大多數交易額既institutional investors 都好難響應到

罷買只要迫到零售收皮, 成個香港經濟都會倒退, 果班只為利益唔理政治既人都會開始不滿政府

3. 政府用冷處理戰術,打算拖至9月,而罷買係開學之後一樣可以實行,可以向社會施加壓力既最好方法

罷工罷課罷市可以長期執行既人唔多, 好似我身邊好多25-28歲出黎做左野幾年既朋友,有好穩定既career path亦開始要負擔家庭開支, 又或者中年/老年既人, 好難可以陪學生長期三罷, 無疑短期內罷工罷課罷市可以向政府施加最大既壓力, 但長久以黎一定要有一個可以大多數人長期執行既戰術

4. 罷買比遊行, 三罷, 更能夠說服中立派/和理非行動

有好多人特別係岩岩出黎做野/中年既好支持學生行動, 但又唔能夠每一次行動都參與到或者唔鍾意個個星期遊行, 如果係罷買, 佢地可以比較易接受

如果多人覺得可行既, 會聯絡文宣整POSTER, YOUTUBER幫手宣傳

推，有咩需要可以互相以物換物
其實香港人既物質已豐盛到唔洗點買野都生存到

相信大家呢幾個月都冇乜點洗錢, 宣傳罷買係要target埋溫層/中立,關心但又唔肯行動既人

假文宣都話要塞三隧！各位小心！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

窮撚
除左食飯坐車 不嬲1-7都唔用錢

推

根本支持既人，十分一都無

Pish

一向都做緊

都幾難實行，香港鼓吹消費

茶記小店髮型屋果D驚唔驚罷幾罷變埋藥房金鋪

69出黎行果一百萬, 只係要佢地改變少少, 唔好話3日, 2日都好, 應該唔會好難?

第一步罷用中資銀行先啦！

要切既都切哂, 係時候做其他野

推，大不了咪amazon

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

有興趣請入Group

順便儲錢去旅行

罷買即係叫人減低消費 降低生活品質
不如叫人海外網購/旅遊仲好啦

所以主要target audience 係淺黃/中立, 可能好有心幫手既人, 但又唔知可以點幫, 好似罷工好多人想罷都罷唔到, 我相信有心想幫既人會肯罷買

👍👍👍

push
亦都應該減少消費支持義士

可以

其實減少消費都係環保野

支持

不了，星期三有大減價

冇用

遊行又冇用, 抵制TVB又冇用, 罷工又冇用, 乜都冇用, 係咪唔勇武就冇用
和理非都可以有影響力, 莫以善少而不為

IDEA係用哂D錢去買裝好過

Push

毒撚好少出街
一向冇咩洗費

85三罷

135罷買都唔等於係唔買既野係2467買返, 呢個係一個習慣既養成, 135係一個養成習慣既methodology

[文宣] 點解要罷工 瘋傳比d唔知罷黎做咩既人

瘋傳d唔知罷黎做咩 唔想罷 唔知點罷 既人

推
和理非好易做到
最低限度杯葛中資

我宣布8.5唔單只係罷工罷課日 仲係「全港慳錢日」

可以既話幫手推一推

推啊!

呢個有得做， 低調得黎其實好夠破壞力

推啊推啊 lets do it

食飯個啲？

要詳細啲具體啲講俾香港人聽先有用

好簡單, 135唔出街食飯, 唔買日常用品以外既野

覺得有得做，環保撚又可以進場

號召唔好買非必須品

Up

推呀 罷工罷市罷買

*7月30 : 地鐵不合作運動
*8月2 : 公務員罷工集會
*8月5 : 一齊罷工 7區集會
停止前線義士受傷被捕

不要說推 要說135罷買

135罷買

推
一日買一日罷
應該易做啲

帶飯啦

大家幾時搞個商場遊行

「全新抗爭局面，和理非全盤反擊」

雞都已經罷叫

要有具體plan
紅舖lists

正評再正評 下一步就整文宣
一三五罷買日！
以及長期更新藍絲商店

具體係？

135唔買野

香港有好多後生開嘅小店都係好努力咁生存緊
罷買唔到嘅item不如試下去幫襯多啲小店
小店唔似連鎖大集團咁多錢 死會小店死先
「香港人」係我地最重要嘅資源
我地應該保護返本土發跡嘅野

焦土!!

[參考波蘭成功例子既最佳戰術] 完全剋制政府冷處理 - 罷買
一個最有效既長期戰術, 麻煩入去睇睇

1. 週期性罷買係相當可行既一個戰術, 因為更能夠令普通人適應
2. 罷買影響力可以好大
3. 政府用冷處理戰術,打算拖至9月,而罷買係開學之後一樣可以實行,可以向社會施加壓力既最好方法
4. 罷買比遊行, 三罷, 更能夠說服中立派/和理非行動

光復香港 時代革命

波蘭cdpr 我愛你 如果中共無左可能中國都會有中國既cdpr

經濟唔好 都已經令到香港人少消費

仲要加埋罷買

$20 食到碟頭飯唔知有冇可能呢

利申：月儲8成糧 0消費

幫推!!!!
要身體力行!!!!

可以集中做冧一兩間祭旗先

可行！ 選擇良心鋪

經濟制裁對資本社會最大威脅

Push應該要用盡所有方法

全民8月5日大罷工！五大訴求，缺一不可！
雙普選一定要排最頭，仲要好似美國咁設時限係2020年之前落實

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

當新移民夠多，雙普選自然會落實，港共明顯會用偽民主反真港人
（雖然係舊post，但都想人諗下，一定要止左血先）

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私啦，過埋2047都嗰頭近啦，之後再算啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭，仲要設時限，最好2020年之前！

冇咩可能，吉野家依加仲有人食

所以話完全叫一改變習慣好難
慢性養成習慣先得

135罷買

繼續由中資銀行轉走啲錢啦，轉埋做外幣，真係轉得曬，大陸佬都唔得掂。

其實制裁本地零售就得 真係想買野可以外國買寄返黎🤗 咁就唔計入本地零售 又可以照買到野
好似我成買日本: amazon jp 大量日用品 可以搵轉運 有中大型轉運好平好抵用 嫌麻煩就有部分有official shopping
仲有樂天等等
唔算貴又高質

由135罷買開始
慢慢養成呢個習慣

good

我紙巾m巾都日本運返黎

統一罷買戰術

推，想有紅底商戶databse，8月5號邊間開就係

求罷買時間表

做左先算 乜柒都話難

一三五罷買

其實好多野都係習慣黎姐 我都成幾個星期冇睇過電視

同意
呢樣已經唔算難

起底似五毛? 好似好多五毛開始散播失敗主義

推！

岩晒班和理非

一早罷買樓好耐

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

推
同意集中揀一日一齊擺食

罷買好呀
全港一齊大慳錢

G 持

同意
順便針對埋紅色企業

例如星期一擺食吉吉

請不要說推,
說135罷工

屌你 紅資永久罷食啦

8.5 我要罷工

可行

8.5 全民三罷

請不要說推,
說135罷課

明個concept 但唔太明點execute為止實現到
有無啲例子？

罷買真係好難過心引平日放工都會鍾意周圍睇下買下野，但係為咗香港唔買野，咪當儲下錢囉

同意

果三日就拎出黎遊行賺下光環啦

大家唔消費就會造成通縮，經濟核彈黎

試著說：
135罷買

好似罷工咁宣傳, 不斷宣傳, target 中立/唔太肯出黎既和理非, 只有大家都肯出一分力就可行, 好似遊行咁, 200萬人肯出黎遊行, 我相信肯一星期消費少3日既都唔少

罷買內容:
1. 星期135唔花日用品以外既消費
2. 135 唔出街食 (返工中午冇計, 夜晚唔食都好有幫助) - 唔洗
3. 同時呼籲唔消費抵制清單既企業, 就算買日用品/其他消費都只幫襯良心/本土/外資企業,
4. 呼籲身體力行, 例如絲打比仔仔約135出街食飯, 同佢地講135罷買, or 只揀良心企業, 每人踏出少少, 出一份力就好大幫助

好似我有班朋友, 日日都屌政府, 但連遊行都唔肯去, 寧願去打麻將, 如果係一樣本身唔太影響到佢生活既野, 佢地先會接受到, 罷買好簡單, 當慳錢, 一星期少出街食3次就夠

只要10個人有1個響應就夠, 長期個經濟壓力會好大

支持 支持文宣啊

去外國網買野
仲爽過你出街買

星期一二：麥當奴
星期三四：大家樂集團
星期五：吉野家 譚仔
星期六日：大興集團 養心殿

仲有冇咩多分店嘅快餐需要抵制

push!!!

要文宣鋪頭list 懶人包先得

吉野家咁貴, 我呢d草根都食唔起架啦

打機都好耐無課金啦

.

咩方法都試

推啊可以試嘅都試左先！

樓主on9藍色字

罷買內容:
1. 星期135唔花日用品以外既消費
2. 135 唔出街食 (返工中午冇計, 夜晚唔食都好有幫助) - 唔洗
3. 同時呼籲唔消費抵制清單既企業, 就算買日用品/其他消費都只幫襯良心/本土/外資企業,
4. 呼籲身體力行, 例如絲打比仔仔約135出街食飯, 同佢地講135罷買, or 只揀良心企業, 每人踏出少少, 出一份力就好大幫助

大家有冇idea, 集思廣益

推 可行不過難宣傳

算唔算 we connect 環保撚

Push
香港人一年都去兩三次旅行
衣服化妝品嗰啲可以等到旅行先買
平時就淨係買日用品 其他野外國網購e.g. Amazon, iherb
放假就遊行/行山/屋企煲Netflix

推 之前有巴絲整過替代品嘅list
可惜冇廣傳到

可以寫埋罷買的好處。
例如儲錢去旅行。
實行簡約生活，斷捨離，更加文青。
網購更方便，碌卡儲里數、cash dollars 。

要寫到好有著數，令人會實行。

呢個真係好有用架
大家要齊心合力啊

罷買罷食一路都做緊

贊成罷買！
香港人既物質生活好豐盛，有好多嘢其實冇必要買，但最後都係買左
係時候堅持只買生活必需品，慳錢又減少浪費

【8.5全民罷工】劉細良講非罷不可的原因 拆解罷工三大要素「蘇丹、波蘭亦靠罷工成功施壓」

二百萬人的遊行已經行過，衝擊中聯辦已經衝過，政府依然任何訴求也沒有回應過。自6月9日，各場衝突中示威者被打、被捕、被起訴，網民疾呼：「香港人，肯罷工未？」網台「城寨」創辦人劉細良對解構罷工的意義，援引外國例子分析8‧5「三罷」成功要素和局勢。

三罷三要素 要錢要人要組織

曾為傳媒、民主黨人、特區政府中央政策組全職顧問的劉細良説，香港來到了十字路口—究竟是衰亡、沉淪，還是再生？網上號召下周一8‧5全港大罷工，有人卻擔心出此策會令社會輿論轉向。「香港人有句說話，斷人衣食猶如殺人父母。」劉細良表示，港人之所以「熱愛上班」是上一輩難民社會遺留下的意識形態，他們經歷手停口停的貧困日子。所以他認為很難要求所有人單靠道德感召罷工，而是要找方法保障他們，令他們有誘因參與罷工：「首先，要有罷工基金讓參與罷工的人仍然有基本的收入，這對基層工人很重要；第二是參與的人要夠多，多到一個地步是管理層不敢清算你；第三，要有組織力，每一個大企業成立臨時罷工委員會，作為將來資方或政府秋後算賬的一個盾。」他亦謂罷工牽涉每個人的切身利益，不是單靠網絡力量能成的事，而是由行業帶起，令每個「打工仔」對罷工有Ownership（歸屬感）。

相關新聞：【逆權運動】多個工會響應8.5大罷工 清潔保安外判工同參與

人人拒絕消費推罷市 運輸業專業人士成關鍵

對劉細良而言，「三罷」是罷工、 罷市，還有罷買，而不是罷課。政府或警察也好，都不能逼商户開舖，也不可能逼市民購物。道理是，當沒有人消費，老闆就關門落閘，員工就能下班去集會，也沒有後顧之憂。他解釋「三罷」是透過影響商界，令這些在社會上有更大影響力的人，希望平息事件從而向政府施壓：「你看到現在由總商會、廠商會到很多親政府的商界人士，例如盛智文等，都是支持獨立調查的。」而在罷工中，運輸業和專業人士扮演着重要角色，和香港反送中運動幾乎同時發生的蘇丹示威和罷工，就正正是由當地的專業人士發起。

波蘭工運九年實現民主 香港亂局不可再拖

除了近期的蘇丹衝突，劉細良覺得香港可借鏡80年代的波蘭團結工會運動 ：「最聰明的地方是甚麼呢？它完成了波蘭的革命，不過是用和理非的手段。」運動迫使當時的波蘭政府不斷用軍警的高壓手段去鎮壓工會，而在鎮壓令更多人支持這場運動。同時運動一直以工會運動、罷工權利的名義去抗爭，而非以推翻波蘭共產黨作為運動的目標，最後通過選舉實現波蘭的民主改革。

要不要參加罷工？劉細良覺得每個人都必須問自己的良心，亦只須向自己和自己的下一代交代。看局勢發展，若不盡快阻止他形容為「警察騎劫政府」的情況，亂局可拖至未來五年，甚或十年，下一代不得不繼續投身運動中而付出沉重代價。受害的，從不止在上環、元朗 、旺角 、金鐘被捕流血的年輕人。而8月5日也很可能只是一個開始，單靠「義憤」是不足夠的，還得想持續以此方式抗爭的方法。

他拿起自己手繪的波蘭「團結（Solidarność）」工會的標誌，在本應是波蘭旗的地方寫上「HK（香港）」。「每一個人都是逆權公民。 」團結之所以重要，就是因為當所有人一起去做的時候，你能從誰開始懲罰呢？

記者：蘇芷瑜
攝影：許先煜、蕭志南

要其他人都一齊做
135罷買

可唔可以搵返出黎

推啊

推，可以長遠建立新經濟模式，抵制紅色資本，紅色經濟鏈，鼓勵本土經濟力量，長遠可以真正提升有利香港人既生意

PUSH

推俾多啲人睇

同意

135罷買對個人好處
1. 罷工參與唔到, 遊行有事去唔到但又想幫手既你都可以幫手罷買
2. 洗少D不必要既錢, 儲錢買裝, 去旅行, 溝女
3. 網購更方便, 更平, 里數更高, Cash dollars 更多
4. 實行簡約生活，斷捨離，更加文青
5. 支持本土企業
6. 打壓奶共企業
7. potentially 打壓埋地產商, 樓價

求幫推,求集思廣益

其實高樓價政策下，政府一早知香港人消費力一定唔高

點解香港零售業仲做得住

因為自由行

罷工罷買罷學罷市

可行 支持 ！

試

推上熱門 要文宣

罷買!

就算亞馬遜貴d , 都照幫襯🤣

135罷買 推上熱門

咁我齋買gmarket

真心推 乜都要試

人地我唔知
吉野家同m記我冇再食
紅底盡量一間唔幫襯 但有時連鎖真係冇辦法

罷工！！！之後罷買！！

push
飲少啲珍珠奶茶支持義士

唔明你想表示乜喎

2000蚊咁撚少想表達乜？

最好集中埋買邊間良企

罷！

哦612人道基金
respect

捐錢?

罷錢留返D錢捐錢比義士都好

thanks, 陣間得閒會整靚個LIST

push

612人道基金都重要
幫到被捕者

唔係target中學生, target 做野既, 學生去前面, 做野既罷買+financially fund 學生得唔得

罷買既錢捐左佢

行星期一罷買先
每個月加一日
去到一三五

留番d錢去助養同旅行

3/8 旺角遊行
4/8 將軍澳×港島西
5/8 三罷、七區集會

135唔會太密咩，每月黎到一次都好好啦，之後再升135

而家一飛都咁難搞

認同罷買可行

要推

推上熱門做文宣

唔係完全罷買, 只係呼籲135唔好買不必要既, 會唔會太多?

我諗135 3日令人更易記得去做 ?

要有紅list?

thxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx
135罷買

push
good idea

罷買！

有人話反映唔到 因為整體購買力無變

無錯 可能係無影響

但係作為表態同可持續運動就好有用

如果由飯店開始 搞個網上資料收集整個良心鋪頭同黑店既地圖 等大家落區食野一眼睇清楚邊間應該支持/抵制 會唔會易流傳同實行d?
之後到衫、日用品、產品 將選擇性消費融入生活
比如其實依家我入鋪頭食飯都好驚自己支持緊深藍食店而不自知⋯

日本師奶當年罷買好成功
可以取經

推同埋變相鼓勵大家儲錢應急。
一向唔多消費只買必需品。

推！！！！！

以前發起罷食大家樂，大家樂連飯鐘錢都呃正仆街
叫啲人食大快活美心KFC都唔撚得

或者集中光顧支持學生的小店，罷買就主要打擊藍絲、中資及大公司

同求良心店舖名單

keep住用二手物品，推動埋環保

推！

推廣

唔好覺得唔想影響普通市民所以唔做，我地咁做嘅目的係迫政府回應訴求

自發咁開個tg/google drive開始整合資料？

代價低 影響力大嘅長期抗爭方法

之前好似有個post話有人寫app
分藍黃絲鋪

推
85罷工
135罷買

全港儲錢行動

罷買既暫時就有

應該要出個總目錄出嚟，逐個親中大牌子杯葛

出一個名單，一個星期開始罷一個品牌，一路累積落去。俾啲中資牌子感受下呢種壓力，一個一個咁同佢清算。

餓死佢班仆街

推~~~~~~~~

支持罷買、罷工

要有文宣組出靚圖先炒得起

我支持135日罷買

搵唔搵到link? 要睇佢做到咩程度 大家先唔洗做重複既野

齋坐先

第二好認同，零售一冇cashflow就好易死
大推

針對性擺買!

TVB 廣告商

未敢同意呢個係咪運動再走落去嘅正確方向，但認同依家我地要再俾政府諗快一步，計劃學8月5日臨時罷工一日後，我地仲有咩彈藥係手迫使政府回應訴求。

係 長期 杯葛tbb 廣告商，中資機構，商店

再推
樓主可唔可以考慮一下出post研究罷咩日子同埋詳細玩法比大家參考
再唔可以可以學圍警局咁 用攪珠
得咗

個google drive好掂最新update7月22號

罷買

覺得可以罷買奢侈品
要洗費既就支持本土良心小店
咁可以順便抵制霸權

社會太亂，大家要停一停

佢用班民兵就抵消返

老不嬲都好少買野

1. 要長期杯葛，罷買中資同藍絲
2. 幫襯真正香港人既商店
3. 長期罷買生活習慣

[招募IT及各方專才] 數黃行動2047，全民消費前先查一查！

黑警仆街係要追究
但唔好唔記得我地係對制度無能而憤怒
黑警只係反映制度無能既事實黎！！！
記得做事要治本
reset hong kong先係最有效既方法！！

ok

仲要全民CUT 9埋支付寶同WE7 PAY
要用電子貨幣用PAYME都得啦

三罷

咪留番二四六日買囉

支持罷買

123罷買

一個二百萬人遊行都仲可以表現出WFC既政府
一個視人命如無物既政府
佢理你商家佬理你全香港反佢？
佢最撚緊要保得住個位 擦共產黨鞋

佢係監獄外玩sim city
我地係監獄內玩sim city
佢理鳩你有乜花神野
搞到server down撚埋佢都唔care
至在呃下你 等你以為自己係監獄外姐
冇得玩 咪你冇得玩囉 正式坐監囉
佢係Gm 禁你言十日 封你ac入去坐監 對佢黎講都係一場遊戲

而家禁熄部機 你咪見唔到Gm online囉
佢係監獄外快活 同開發商傾續約
我地係監獄內 以為自己獲得真正自由

聽落好難接受 但係就係事實

支持 舉腳讚成

推罷買
會叫老母響應

食野可以幫良心食肆

支持！

咁做乜都唔會有用, 包括衝 / 圍警署/ 罷工, 一味散播失敗言論先會係輸既原因

想問政府點解要拖到9月 有咩特別

等開學

罷買可以，但係可以買多啲良心店舖，出個black list 同white list 等大家可知道邊啲可以多啲支持。

似乎無用
學生係唔會因為開學唔出黎

好似幾好

高招

罷買咩都唔做最容易，贊成

罷買challenge

唔係話散播失敗言論
但你地講既行動係我眼中同叫幾句口號冇分別
如果你覺得我比個比喻係岩的話 你亦都辦法否認 你所講既罷工衝擊係冇用

你同我都活係監獄下玩一場模擬城市
玩sim city就當自己有真正自由
我地唔承認呢一點 唔係根本就行唔到下一步
想要自由有幾種途徑我諗到
一係越獄 放棄呢個地方 走得既走
一係破壞呢座監獄 破壞佢限制我地自由既野 如制度 政治社會架構 同直接推倒共產黨無異

一係買通獄長
買通獄長就係一場政治各力 你要利誘到佢 或者威脅到佢 令佢拆左座監獄
去到呢步 就有如半獨立 好似台灣咁 住係監獄 但無異於住係監獄外

以而家既狀況睇 買通獄長係唯一唔放棄原址既解決辦法
但係中共最想要d乜 同最驚d乜
我對世界局勢了解好淺薄 唔適合比意見
叫做大致比個方向出黎

係sim city既一切行動都必然失敗
只有遊戲外既行動 先有討論價值
就係咁

推
其實呢幾個月都冇心機買野
反而越黎越鍾意睇防具

好波
全方位作戰

推

「然遍地腥羶，滿街狼犬！」「吾今日死無餘憾，
國事成不成，自有同志者在。」 - 林覺民 1911
「我哋係前世做錯事 所以今世要搞革命！」
- 無名 2019

光明之子 奮起之時
復赴抗暴 驍勇世代
香城安 夫履革
港國兒女 爾汝天命

我覺得已經容易過罷工先

我覺得呢招可以拉攏到比較多和理非／淺藍

佢地個思維就係「唔好搞到人」「乜都冇所謂，做一個順民」

但呢個係同佢地講，馮一三五減少消費，儲多啲錢

聽落應該幾有力

叫人唔好飲喜茶先

我要罷買

哩個有得搞
如果可以推廣到成為一件有型有良心既事
等啲人可以打埋卡咁就更好
同時亦要有人UPDATE紅底同撐警商戶LIST

pish

集中某幾間罷買會易執行d

禁錯負皮

掂

唔買

到時又變左係咁放寬比中國人落香港旅遊

推，星期六日開始先

里推推推

非必需品 不買
必需品都盡量不買

135 罷買

推, 又可以儲下錢

不如每次都吹雞罷買一個種類？仲要叫人去行但只看不買？咁先突顯到個效果！

不嬲都自己帶飯 又少買嘢
最多星期六日出去食下飯同買杯珍奶
可以點罷？

有無人可以整理個list，唔想整死埋同路人

好文幫推

如果想洩慾呢？

徵飛機杯啦

用午餐肉得唔得？
生活上嘅物品可以換然後繼續生活
但生理上真係搞唔掂啵

6月消費指數好似已經跌左差唔多6%，黎緊7月消費指數一定跌得仲甘，支持做文宣玩一三五罷買，而同時更需要做言簡意賅大圖少字文宣：

1）list up埋有出過聲支持/允許職員罷工/混亂期間照顧過示威人仕嘅「各大小商戶」，唔只小商戶，大嘅有功嘅連鎖店都需要表揚

2）list up需要消算大小商戶表，無論公司政策又好，員工已浮公海刻薄言論都好，長期扺制依啲深藍店舖，例如最出名嘅吉野家、養心殿等等

文宣需要做一張賞善罰惡表，表同圖要係地區性，主要貼喺該區連儂牆同地區group，以免擺買行動殺錯自己人，尤其小生意

推

【文宣圖記錄版】反對逃犯條例修訂事件簿

推推, 減低個人消費, 拖低香港經濟, 捐出慳到既錢俾前線作長期運動。

不要過慮，表面上政府好像以逸待勞，但實情是我們多面的極限施壓已成氣候，習近平和黑天鵝比我們更心急如焚——他們正想利用談判搞散抗爭。

2018年大陸境內債券違約規模達到1200億元，而今年的規模，是5700億元。

59間企業設立的中國民營投資集團，533億元存續債券今年到期。4月首份5億美元債券違約，中建行已硬啃代還3億；另一份5億美元債券，8月2日到期。中民投講到明：還唔到。

今年首6個月，中國企業債務違約金額突破600億。7月15日一天之內有5份債券違約。

7月22日，美國制裁中國神秘石油入口商珠海振戎（北狄改名都衰過人，話明係用來振興伊朗這個西戎）。兩伊戰爭期間，中國向伊朗賣軍火，就是通過這間公司以石油代支。現時進口量佔全國進口量約25%。

2019年有719隻地產債券到期，需要償還的金額達4567億元。2019年至2021三年間，地產企業海外債券到期規模都在200億美元之上。

7月，失業大軍年增超過500萬人。

7月，返鄉潮達740萬人。

7月，特朗普否決將蘋果產品剔出加徵25%關稅的中國貨清單。

7月，惠普、DELL決定將30％筆電生產撤離中國。

7月，山東近百間院校搞農民工「副學士課程」，免考文化試，資格卻與高校畢業生睇齊。

7月，秋行軍蟲和關稅夾擊下，中國多年來首次向俄羅斯入口大豆。

9月，南韓三星將關閉最後一間惠州工廠。

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

全國心臟病藥脷底丸斷貨，由9蚊暴漲至150蚊一樽。

邊個等得？邊個唔等得？

今日，中美貿易談判在上海重啟，預料實質成果不大。

香港是大陸的後花園，不妨再燒幾把火。

你國家仲有冇糧出啊？

爆美元債先精彩

千祈唔好擾亂香港金融體系, 會急遽加大中共壓力

喂哩個方向有得諗

推，當草錢

先做一日 之後再一三五 咁就應該好快入晒屋

推，方向正確

咁易都唔做正契弟，大推

置頂

到時咪放多啲蝗落嚟？

咁你有咩解決方案？批評好簡單

push push

波蘭人罷買係因為太撚窮

利申，我條女係波蘭人

我要罷工

開始過慳錢生活
儘最大努力投入抗爭

其實如果想買野嘅話，去舖頭度試完唔買，之後去外國網度買，等佢地白交租。

一齊儲錢

我一直都係咁，唔係完全唔幫襯，

係盡量盡量唔幫襯，叫屋企人都一齊做，

生活上冇唔方便，

香港人只要齊心，香港就係香港。

天佑香港 兄弟姊妹 齊加油

我愛你們

我買野見made in China就一定唔買，餓撚死都唔買

光復香港, 時代革命!

平時除咗飲食日用品都冇乜嘢買，唔知點罷

呢個post啲藍字有種3D嘅感覺

其實可唔可以搞個代購 大家網運返黎
然後以村/mtr 站為一個分貨點
唔將資金落入去香港大嘅商戶
小商戶可以幫襯

罷買要有對象，請大家參考下呢個親共 vs 真愛港商店 Google Map

報料email
hk.shop.record@gmail.com

發起post

另外請樓主，同呢兩個post嘅樓主聯絡下，因為理念相近，集到人就成事。
「全新抗爭局面，和理非全盤反擊」

Weekday 升級支援方案 『和理非』都可輕鬆參與！

push!!!!!

個日記得呼籲埋罷買！

係咪集中對付中資同籃屍會好D

不買

會做，省錢買物資

135 罷買, 已經開始做緊文宣, 歡迎大家比下意見

整緊, 但好亂 要搵人幫手

罷買冇藉口

光復香港

一三五罷買!!

85之後

[參考波蘭成功例子既最佳戰術] 完全剋制政府冷處理 - 罷買
一個最有效既長期戰術, 麻煩入去睇睇

1. 週期性罷買係相當可行既一個戰術, 因為更能夠令普通人適應
2. 罷買影響力可以好大
3. 政府用冷處理戰術,打算拖至9月,而罷買係開學之後一樣可以實行,可以向社會施加壓力既最好方法
4. 罷買比遊行, 三罷, 更能夠說服中立派/和理非行動

一三五罷買!!

雖然覺得唔係容易做得到但都係一個可行嘅戰術，推！

得！做！

推
直接實行社會經濟
反正而家自己住嘅範圍都有tg
要乜有乜

香港很多都有用不著的物資，暫時買少啲，絶不成問題，亦可考慮互相交換多出的物品，利利 free 物群組。一來減少浪費，二來收罷買效果。

其實大家點解唔可以節省少少
一齊罷買儲多少少錢
有咩事都可以移民
就算唔移民 班商家狗都可以有應得報應

會維護政府既全部都係既得利益者 全部都靠呢個制度搵錢
維持自己富裕奢侈既生活

點解大家唔一齊罷買 自己多左錢之餘 既得利益者又可以收皮呢

推啊
好多人最鍾意講經濟

但可能好多支持運動既舖會執

伸延閱讀

啱啱同老母傾完計，關於依場運動

呢個真係要推

[集思廣益] 一人一個香港慳錢大法

行路嘅時候好似步操咁諗住"左右左右”
或者㩒下手機
就唔會行街睇嘢

只為理益嘅港豬會屌9我地但我支持嘅
btw藍字黑底我就嚟盲

加入罷買行列
所有非必需品唔買、唔岀街食飯
只幫襯有良知商店

大家真係決定咗嘅話一定會響應

買都搵d良心店/小店買

唔該整個list

個個仲拎住杯喜茶

不消費

一三五

可以企係舖隔離呼籲人罷買
如果嘈起上黎最大影響都會係間店

未出過POST, 今次用朋友ACCOUNT SORRY

只為理益嘅港豬會屌9我地> 好事黎, 死十個義士對政府黎講係collateral loss, 少0.1% gdp個政府會癲 先會肯做野

或者135去商場只睇唔買

好耐無喺香港買基本日用品同食物以外嘅野了，大部分野都上網買

推 一樣諗法

應該要諗一諗8月5號之後嘅行動

和理非 真 全面進場

支持，求紅底深藍小商戶list

有無開一個group 去推？

支持，幾時開始

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

唔買中資!

有冇得整個懶人包出黎講番要罷邊幾間

週一三五罷買
永久支善心小店

整緊poster first draft 整完會開tg/其他group 集思廣益

會整 有冇suggestion 用咩format? E.g. google spreadsheet?

幫推！我覺得以下巴絲個方案可行 冷氣好貴，同為咗支持環保我去海港城涼冷氣

Weekday 升級支援方案 『和理非』都可輕鬆參與！（續）

推

好似打太極咁四兩撥千斤，政府要玩冷處理，咪睇下個市會點囉

呢招雨傘時候都試過啦，有鬼用咩，
咁多港豬，加上香港各行各業都俾大財團籠斷晒，唔work囉

[改名真普選] 整緊個救港app，改咩名好？

[招募IT及各方專才] 數黃行動2047，全民消費前先查一查！

已聯絡上面搞緊良心店舖list既巴打,希望最終會係文宣度link去個APP

雨傘試過果陣個方式係點? 會唔會係推行手法既問題

推十次

隔離po見到有巴打搞緊黃藍app，集思廣益

見到 搵左佢地

推推

勤儉節約 齊來罷買

逢星期六日市區遊客區遊行
d人想買都買唔到

唔好下下話廢青只係識享受，我地都有努力儲錢

有巴絲整緊個罷買 App

[改名真普選] 整緊個救港app，改咩名好？

光復香港，時代革命

光復香港 時代革命

贊成，用經濟牌打佢地一定無輸，仲可以儲多啲錢

我無野講

點樣推廣

推, 和理非唔想上前線或者其他不合作運動都可幫到手既野

10

9

8

7

6

5

4

3

2

1

不嬲都少洗錢，我可以再慳啲

罷買罷買罷買
五大訴求 缺一不可

而家只要有任何方法有機會幫到香港，我都會試

支持 減少消費 ！

推

（和理非升級）下一步：罷消費、罷交稅！不設期限！

差不多日日都唔買野

PSH

推

唔止罷買
如果每次target一個商場入去涼冷氣
塞爆佢，應該可以更有意思
至少貴商場係警察與狗不得進入
手足唔使食TG先

推你

可唔可以諗7號,17號,27號，相對比較有象徵意義，文宣對準政府腐敗，警黑合作，爭取最大公約數。

我自己個文宣朋友有事，幫唔到手出posters, 如果巴打們有意加入文宣，感激不盡！

推推推

推，我都有類似諗法
我怕135都罷一時三刻未必個個慣

不合作運動— 每週罷買日

推呀
無成本可以一試

推一下
和理非可以諗諗

揀個list出黎先

推 可戰

同緊呢個藍黃APP個發起人一齊搞緊文宣

勁！
好想大家整個D IG？FB？定Apps？

集合克警最濫捕 最荒謬既case
尤其女姓 13歳少女校長揾人 女姓街坊 南韓人呀 大X報大6記者
罷明亂拉放最前 一眼睇到

最暴力 對老人家果D中間

Focus向popo度 之後再帶出幕後黑手西環同柒柒

等仲有少少良知既人返𨍭頭
所以要用佢地用開既apps

如果有呢個黑警portfolio 周圍派 等D藍C扮中立果D立即收聲

我本人真心冇消費意慾，個城市大家都有份。 我已經停止所有外出用膳同埋非必要開支

呢個POST真係要推上熱門

如果玩大小小
直頭星期五全民唔俾錢搭地鐵
直接跳入閘

定一日嚟宣傳&試反應先啦

推。 經濟仆街先將多D 中間派反政府。
樓股大破！

推 長期戰

G持

推到見效為止👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻👍🏻

可以只罷紅色商戶？

罷買唔係問題

好多人都應該進行緊

但點樣將呢件事正名化，又比到壓力政府先係問題

罷買呢個 idea 真係好好。
但一次過推一三五 3 日似乎太急。
可以一星期一日試下水溫先。
另外搵一日做 hashtag challenge eg. #hk50 challenge 如能做成日一種 # trend 咁就可以有效 keep 住個 momentum.

討論下:

推 呢個吾會失民心 又係政府同既得利益者痛腳
比起暴動呢個成本低！

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

推！
覺得擺買非常有用！
當然亦唔反對現有運動

推
睇左少少就覺得可行

#光復香港時代革命

再推

等埋個APP出, 洗錢都要洗得精明

推

其實要配合靜坐/ 召集1日去某商場齋行歎冷氣唔買野 先會有畫面有noise

講真 大商場既名店本身target customer 係大陸人
佢地買件皮草都抵左成日生意啦

麻煩大家集中幫推呢2個

同其他罷買支持者, 一齊合作搞左星期日 五罷買
麻煩大家集中幫推呢2個

推推推，經濟先係政府嘅命根

和理非終極手段：以罷買迫政府回應五大訴求

日五罷買運動正式開放ＳＩＧＮ ＵＰ！！
請大家一定要ＳＩＧＮ，人數好緊要
詳情
直接簽署ＬＩＮＫ

目標：香港市民不滿政府腐敗無能，２００萬人響應罷買行動，ＧＤＰ減少３％，政府被迫回應五大訴求

和理非終極手段：以罷買迫政府回應五大訴求

日五罷買運動正式開放ＳＩＧＮ ＵＰ！！
請大家一定要ＳＩＧＮ，人數好緊要
詳情
直接簽署ＬＩＮＫ

目標：香港市民不滿政府腐敗無能，２００萬人響應罷買行動，ＧＤＰ減少３％，政府被迫回應五大訴求

幫手推一下呢個ＰＬＥＡＳＥＥＥＥ

唔好睇小不合作運動
每一小步都影響緊成個局勢

qg8

已經做緊星期五、日罷買
會繼續
唔好理其他人做唔做
自己做左先

無人宣傳罷買

講左好耐,但D人都唔生性,低成本抗爭都唔做

我是贊成，也在堅持中，但大家真的不要低估港豬可以有多廢

push
9.29

除左五日罷買 可以加入全年拒絕奢侈品及名牌消費

小漩渦型成一個風暴，令香港經濟環境雪上加霜
記得慳落的錢捐星火及換美鈔呀

儘量減小非必要的消費

我推
#929GlobalAntiChiNazi

一路做緊
藍店一蚊都唔會再賺我